<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>SMTOWN ─ News</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sun, 20 Feb 2022 12:58:19 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[SM엔터테인먼트, 서울시립교향악단과 장르간 협업 위한 MOU 체결]]></title>
            <link>https://www.smtown.com/news/detail/299?page=1</link>
            <guid>https://www.smtown.com/news/detail/299?page=1</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Feb 2022 04:48:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[<span>2020년 이은 두 번째 MOU, 컬래버레이션 음원 공개 및 콘서트 공동 주최 예정K팝-K클래식 대표주자의 특별한 만남은 계속된다!SM엔터테인먼트(이하 SM)가 서울시립교향악단(이하 서울시향)과 장르간 협업을 위한 업무 협약(MOU)을 체결했다.SM과 서울시향은 2월 10일 오후 5시 SM 성수 신사옥에서 ‘장르간 협업을 통한 문화 콘텐츠의 확장 및 발전’에 대한 MOU를 체결했으며, 이날 협약식에는 이성수·탁영준 SM 공동대표, 손은경 서울시향 대표이사 등이 참석했다.이번 MOU는 국내 최초 엔터테인먼트 기업과 오케스트라의 만남으로 주목받은 2020년 MOU에 이어 두 번째로 진행되는 만큼, 양사는 상호 협력의 범위를 한층 확장시켜 지속적으로 장르를 뛰어넘은 차별화된 K콘텐츠를 제시해, 전 세계 음악 팬들에게 색다른 경험을 선사할 계획이다.더불어 양사는 지난 MOU의 일환으로 발표한 ‘빨간 맛’, ‘하루의 끝’ 오케스트라 버전 등 컬래버레이션 음원처럼, 올해에도 SM 히트곡을 오케스트라 버전으로 새롭게 편곡 및 연주해 선보이며, 추후 콘서트도 공동 주최할 예정이어서 기대를 모은다.한편, SM은 2016년부터 디지털 음원 공개 채널 ‘STATION’(스테이션)을 통해 다채로운 컬래버레이션으로 탄생된 폭넓은 장르의 음악을 발표함은 물론, 2020년 클래식 레이블 ‘SM Classics’(SM 클래식스)도 설립해 K팝을 넘어 클래식 장르까지 확장된 다양한 콘텐츠 융합을 선사해 호평받고 있다.&nbsp;</span>]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://smcdn.smtown.com/file/board/202202/star_6205dc60eaac0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SM엔터테인먼트-예술과 인간개발, 위기 청소년을 위한 힐링 프로젝트 업무 협약]]></title>
            <link>https://www.smtown.com/news/detail/298?page=1</link>
            <guid>https://www.smtown.com/news/detail/298?page=1</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Feb 2022 06:46:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[<span>통합예술치유 프로젝트 ‘SMile! 힐링아트테크’ 지원SM엔터테인먼트(이하 SM)가 새로운 사회공헌 활동 전개를 위해 사단법인 ‘예술과 인간개발’과 업무 협약(MOU)을 맺었다.SM과 ‘예술과 인간개발’은 금일(10일) 오전 SM 성수 신사옥에서 이성수·탁영준 SM 공동대표, 양재현 ‘예술과 인간개발’ 이사장 등이 참석한 가운데 업무 협약을 맺고, 위기 청소년의 정서적 안정과 회복을 돕기 위한 통합예술치유 프로젝트 ‘SMile! 힐링아트테크’를 진행하기로 했다.‘예술과 인간개발’은 예술교육지원과 예술치료 및 예술인 지원을 통해 개인의 정서 건강을 돌보고 삶의 질을 향상시키는 것을 목적으로 2008년 설립된 비영리 단체로, 심리 예술 치료와 VR, AR, 인터랙티브 콘텐츠 등의 디지털 경험을 결합한 통합예술치료 프로그램 ‘힐링아트테크’를 운영 중이다.이번 양사의 협업으로 진행되는 ‘SMile! 힐링아트테크’는 SM이 지향하는 메타버스 미래 콘텐츠를 담은 SMCU(SM Culture Universe)의 세계관 요소가 ‘힐링아트테크’와 함께 어우러진 통합예술치유 프로젝트로, 연간 200여 명의 위기 청소년에게 VR, 워크북, 아트워크 등 다양한 콘텐츠 체험의 기회를 제공해 건강한 정서적 성장을 지원하며, 미래를 향한 창조적인 성장을 도모할 수 있는 기회가 될 것으로 보인다. 더불어 ‘SMile! 힐링아트테크’를 통해 처음 선보이는 ‘인생 롤코 VR’은 SMCU의 세계관을 배경으로 펼쳐지는 ‘고난의 순간’과 ‘극복’에 대한 스토리를 VR 영상으로 제작한 실감형 콘텐츠로, MZ세대인 청소년에게 새로운 위로와 공감을 전할 것으로 기대된다. 이성수 대표는 "이번 프로젝트는 SM이 그동안 추구해온 음악을 통해 꿈을 꾸고 성장해 더 나은 세상을 만들기 위해 서로 교감하는, 선한 영향력의 가치와도 연결된다고 생각한다. ‘SMile! 힐링아트테크'가 위기 청소년에게 새로운 세상을 열어주고 의미있는 깨달음을 선사하길 바란다”고 전했다.또한 탁영준 대표는 “SM의 문화기술(Culture Technology)을 활용한 콘텐츠를 사회공헌에도 적용할 수 있게 되어 기쁘고 의미가 깊다. 이번 프로젝트뿐 아니라 앞으로도 청소년의 건강한 정서적 성장을 돕기 위해 꾸준히 노력하겠다”고 밝혔다.한편, SM은 2014년 사회공헌 브랜드 'SMile'을 론칭, 임직원 정기봉사활동, 아티스트 재능기부, 국내 및 아시아 아동 음악교육지원 등 SM의 콘텐츠와 인프라를 활용한 사회공헌 활동을 활발히 전개하고 있다.&nbsp;</span>]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://smcdn.smtown.com/file/board/202202/star_6204ab76ea9ad.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SM, 2022 글로벌 오디션 개최!]]></title>
            <link>https://www.smtown.com/news/detail/297?page=1</link>
            <guid>https://www.smtown.com/news/detail/297?page=1</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jan 2022 12:55:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[<span>광야의 새 인재 찾는다! 31일부터 온라인 접수 시작!&nbsp;강타, 보아, 동방신기, 슈퍼주니어, 소녀시대, 샤이니, 엑소, 레드벨벳, NCT, 에스파 등 최고의 아티스트를 발굴, 배출한 SM엔터테인먼트(이하 SM)가 ‘2022 SM GLOBAL AUDITION KWANGYA’(2022 에스엠 글로벌 오디션 광야)를 개최한다. ‘2022 SM GLOBAL AUDITION KWANGYA’는 성별과 국적에 관계없이 2003년~2011년 출생자 누구나 지원 가능하며, 1월 31일부터 2월 20일까지 공식 홈페이지(sm-global.site)를 통해 노래, 랩, 댄스, 연기 등 자신의 역량을 보여줄 수 있는 영상 콘텐츠를 온라인 접수하면 된다.더불어 이번 오디션은 접수 기간 동안 주간 단위로 1차 합격자를 발표해 2차 오디션을 진행하며, 최종 합격자에게는 SM과 전속 계약할 수 있는 기회가 주어지는 만큼, 글로벌 스타를 꿈꾸는 재능 있는 지망생들의 참여가 기대된다.한편, ‘2022 SM GLOBAL AUDITION KWANGYA’와 관련된 자세한 정보는 ‘2022 SM GLOBAL AUDITION KWANGYA’ 공식 홈페이지 및 SNS 계정 등을 통해 확인할 수 있다.&nbsp;</span>]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://smcdn.smtown.com/file/board/202201/star_61f68abb5f731.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SM엔터테인먼트, 메타버스 콘텐츠 경쟁력 강화 위해 청강대와 산학협력 MOU 체결]]></title>
            <link>https://www.smtown.com/news/detail/296?page=1</link>
            <guid>https://www.smtown.com/news/detail/296?page=1</guid>
            <pubDate>Thu, 27 Jan 2022 04:49:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[<span>메타버스&amp;문화 콘텐츠 산업 발전 위한 협업 전개SM엔터테인먼트(이하 SM)가 청강문화산업대학교(이하 청강대)와 산학협력 MOU를 체결했다. SM과 청강대는 지난 26일 오전 SM 성수 신사옥에서 이성수·탁영준 SM 공동대표와 황봉성 청강대 총장 등이 참석한 가운데 메타버스 및 문화 콘텐츠 산업 경쟁력을 강화하기 위한 산학협력을 체결했다. 이번 산학협력을 통해 SM과 청강대는 ▲ 메타버스 관련 콘텐츠 구성 및 운영에 필요한 프로그램의 공동 기획과 협업 실시 ▲ 문화 콘텐츠 산업 발전에 필요한 인재 양성과 교육 ▲ 상호 발전을 위한 시설, 자원의 공동 활용 및 협력 사업 전개 등을 진행할 계획인 만큼, 양사의 협력을 통해 콘텐츠 제작과 관련된 교육 커리큘럼을 강화하고 학생들에게 다양한 경험을 제공할 수 있을 것으로 보인다. 이성수 SM 공동대표는 “전 세계적으로 K-콘텐츠의 영향력이 점차 커지고 있는 가운데, 게임, 웹툰, 애니메이션 등 디지털 콘텐츠 분야의 글로벌 핵심 인재를 양성하고 있는 청강대와, CT(Culture Technology)를 기반으로 한 음악과 아티스트 프로듀싱에 강점을 보유한 SM이 만나 향후 콘텐츠를 넘어서 메타버스와 관련해서도 다양한 협력이 이루어지길 희망한다”고 말했다.더불어 탁영준 SM 공동대표는 “청강대는 기술을 중심에 두고 콘텐츠, 패션, 푸드, 공연예술 등 이종 분야 간의 융합 콘텐츠를 창조한다는 점에서 문화와 신기술의 융합을 지향하는 SM과 같은 방향을 바라보고 있다고 생각한다. 이수만 총괄프로듀서가 창안한 개념인 CAWMAN(Cartoon, Animation, Web-toon, Motion graphic, Avatar, Novel) 분야에서도 다양한 협력이 있기를 기대한다”고 밝혔다.황봉성 청강대 총장은 "한국 엔터 산업의 선구자이자 글로벌 K-POP 열풍을 선도하는 SM과 문화산업계 다양한 분야의 콘텐츠를 보유한 청강대의 협업을 통해 향후 메타버스 콘텐츠 환경 구축에 알맞은 여러 시너지 효과를 낼 수 있기를 기대한다"고 전했다.또한 SM은 메타버스를 엔터테인먼트에 접목, 현실과 가상의 경계없이 전 세계가 문화로 연결된 미래 엔터테인먼트 세상이자, SM이 지향하는 메타버스 미래 콘텐츠를 담은 SMCU(SM Culture Universe)를 통해 아티스트, 음악, 뮤직비디오, 공연 등 다양한 형태의 독자적인 IP가 서로 연결되고 확장되는 메타버스향 콘텐츠 IP를 만들어가고 있으며, 지난해 12월 종합 콘텐츠 프로젝트 ‘SMTOWN 2022 : SMCU EXPRESS’라는 타이틀 아래 이수만 총괄프로듀서와 SM이 바라보는 메타버스에서의 미래 콘텐츠를 종합적으로 경험할 수 있도록 음반, 전시, 공연을 함께 선보여 화제를 모은 바 있다. &nbsp;</span>]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://smcdn.smtown.com/file/board/202201/star_61f223f331aab.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SM, 2021년 총 음반 판매량 1800만장 육박!]]></title>
            <link>https://www.smtown.com/news/detail/295?page=1</link>
            <guid>https://www.smtown.com/news/detail/295?page=1</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Jan 2022 04:56:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[<span>전년 대비 약 2배 증가! K팝 명가 콘텐츠 파워 입증!SM엔터테인먼트(이하 SM)의 2021년 총 음반 판매량이 1762만장을 넘었다. SM은 탄탄한 아티스트 라인업을 기반으로 2021년 발매한 25장의 앨범이 1504만 3천여장의 판매고를 올렸으며, 이전 발매된 구보의 판매량도 257만 8천여장으로, 2021년 연간 음반 판매량이 총 1762만 1천여장(12월 31일 기준)을 기록해, ‘K팝 명가’ SM의 영향력을 입증했다. 이는 전년 대비 약 2배 증가한 수치인 만큼, 지난 26년 동안 글로벌한 K팝 스타들을 지속적으로 배출한 K팝의 헤리티지다운 SM의 콘텐츠 파워와 아티스트들의 위상을 다시 한번 실감케 한다.SM은 2021년 슈퍼주니어, 샤이니, 엑소, 레드벨벳, NCT, NCT 127, NCT DREAM, WayV, 에스파 등 그룹부터 유노윤호, 슈퍼주니어-D&amp;E, 예성, 키, 태민, 백현, 디오, 카이, 웬디, 조이 등 유닛 및 솔로까지 아티스트들의 다채로운 활동을 지원, 발매하는 앨범마다 전 세계 팬들의 뜨거운 사랑을 받으며 인기 행진을 펼쳤다.더불어 트리플 밀리언셀러에 등극한 NCT 127과 NCT DREAM을 비롯해 엑소, 백현, NCT 앨범이 100만장을 돌파하는 기록을 세웠으며, 가온 연간 차트 TOP 100에 무려 25개 앨범이 진입해 SM의 압도적인 음반 파워를 확인시켜 주었다.&nbsp;</span>]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://smcdn.smtown.com/file/board/202201/star_61dbad97e06f4.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>