<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>SMTOWN ─ News</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 15 Dec 2021 15:50:06 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[SM, 보호종료아동 자립지원 캠페인 ‘열여덟 어른’ 위한 이모티콘 제작]]></title>
            <link>https://www.smtown.com/news/detail/288?page=1</link>
            <guid>https://www.smtown.com/news/detail/288?page=1</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Dec 2021 04:53:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[<span>써니, 이용진, 이진호 이모티콘 제작 참여! 제작기 담은 ‘특별한 체험단’ 영상도 공개SM엔터테인먼트(이하 SM)가 아름다운재단의 보호종료아동 자립지원 캠페인 ‘열여덟 어른’을 응원하는 특별한 이모티콘을 선보였다.이번 이모티콘 제작에는 소녀시대 써니와 개그맨 이용진, 이진호가 참여, 보호종료아동 당사자인 열여덟 어른 안연주, 박강빈 캠페이너와 함께 이야기를 나누고 각자의 개성이 담긴 이모티콘을 직접 만들었다.더불어 이들의 이모티콘 제작 현장을 담은 영상 콘텐츠 ‘특별한 체험단’도 지난 13일 SM C&amp;C STUDIO 유튜브 채널 콘텐츠 ‘괴로운 체험단’의 특별 편으로 공개되어 눈길을 끌었다.SM 사회공헌 프로그램 ‘SMile’의 일환으로 제작된 이번 이모티콘은 현재 카카오같이가치 ‘특별한 체험단 X 열여덟 어른’ 캠페인 프로모션 페이지를 통해 만날 수 있으며, 캠페인 응원 메시지를 남긴 선착순 1만 명에게 무료로 제공된다.또한 SM은 올해 아름다운재단에 엑소 ‘Dancing King’ 음원 수익금과 SMTOWN 할로윈 코스튬 콘테스트 상금 기부를 비롯해 보호종료아동 인식 개선 메시지를 담은 패션 가방 및 동화책 제작 프로젝트도 지원하는 등 보호종료아동의 재능을 키우고 꿈을 실현할 수 있는 다양한 캠페인에 참여해왔다.한편, SM은 2014년 사회공헌 브랜드 ‘SMile’을 론칭해 임직원 정기봉사활동, 아티스트 재능기부, 아시아 및 국내 아동 음악교육지원 등 SM의 콘텐츠와 인프라를 활용한 사회공헌 활동을 활발히 전개하고 있다.&nbsp;</span>]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://smcdn.smtown.com/file/board/202112/star_61b819d71e822.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[이수만 프로듀서, “한국이 메타버스, NFT 콘텐츠의 선두주자 될 것”]]></title>
            <link>https://www.smtown.com/news/detail/287?page=1</link>
            <guid>https://www.smtown.com/news/detail/287?page=1</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Nov 2021 06:50:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[<span>- 한국은 세계적인 문화 강국이자 얼리어답터의 나라, 메타버스 시장 이끌 것- 메타버스, 버추얼 개념을 넘어 우리 삶을 완전히 새로운 세상으로 만들어줄 것퍼블릭 블록체인 플랫폼 솔라나 재단 개최 ‘Breakpoint 2021’ 컨퍼런스 초대 연사 참여!이수만 프로듀서는 9일(현지시간) 퍼블릭 블록체인 플랫폼 솔라나(Solana) 재단이 포르투갈 리스본에서 온, 오프라인으로 개최한 ‘Breakpoint 2021’(브레이크포인트 2021) 컨퍼런스에 초대 연사로 참여, ‘NFT와 프로슈머 경제가 열어가는 엔터테인먼트의 넥스트 레벨’을 주제로 기조연설을 펼쳤다. 이날 이수만 프로듀서는 “최근 전 세계적으로 비대면 디지털 사회가 본격화됨에 따라서 가상 세계와 메타버스, NFT와 같은 미래 사업에 대한 수요가 많이 늘어나고, 눈에 띄게 성장하고 있다. 저와 SM이 예측하는 미래 세상은 로봇과 셀러브리티의 세상이고, 더 나아가 아바타의 세상이 먼저 될 것이라 생각한다. 이미 수년 전부터 미래 콘텐츠 시대를 준비해 왔고 지난해 11월 메타버스 걸그룹 에스파를 론칭했다. 에스파는 가상 세계 속 또 다른 자아인 아바타와 함께한다는 메타버스 세계관을 지니고 있다. 에스파로 인해서 엔터테인먼트 업계에서도 메타버스가 더욱 주목 받으며 엔터테인먼트의 ‘넥스트 레벨’은 무엇인가에 대한 관심이 참 많아졌다”고 연설을 시작했다. 특히 “한국은 세계적인 문화 강국이자 얼리어답터의 나라로서, 메타버스, AI 같은 디지털 기술력으로 상당히 앞서 있다. 한국이 인구수와 시장 규모 측면은 작다고 할 수 있지만, 바로 이 가상 세계에서는 아바타를 통해 인구를 무한으로 늘릴 수도 있고, 마켓의 규모도 무한으로 확장할 수 있다. 버추얼 세상과 메타버스를 통해서 새로운 유니버스를 창조하고 마켓을 확장함에 따라 한국이 메타버스의 세계, NFT 콘텐츠의 선두주자가 될 것”이라며 메타버스와 콘텐츠의 강국으로 부상한 한국의 파워를 강조해 이목을 집중시켰다. 또한 메타버스에 대해 “현실에 없는 것을 가능하게 하는 새로운 유니버스이며, 완전히 새로운 세상을 만드는 일”이라며, “단순히 버추얼적인 개념이 아니라 우리의 실질적인 생활에도 직결될 수 있다. 현실을 반영하는 미러링의 세계를 넘어, 우리가 새롭게 기획했던 것들을 버추얼 세상에서 시뮬레이션처럼 만들어 보고 시험, 마케팅을 해보면서, 현실에서 만들어지는 새로운 물건에 대한 시행착오 과정을 미리 거친다. 이로써 더 정교하고, 더 정확하게 우리의 ‘리얼 라이프’인 현실에서 만들어 냄으로써 우리가 더 나은 생활을 가질 수 있다고 생각한다. 버추얼 세상에서 검증된 다양한 것들이 현실의 의식주에 쓰이는 물건, 문화상품 등에 반영이 된다면 역사적으로 전무했던 획기적인 전환점이 될 것이고, 새로운 세상이 열릴 것이다. 로봇과 메타버스의 세상이 오면 오히려 물질적, 문화적 그리고 정신적으로 우리들이 더욱 풍요로운 삶을 살 수 있을 것”이라고 전했다. 더불어 이수만 프로듀서는 이러한 메타버스를 엔터테인먼트 산업에 접목해 “저와 SM은 이제 메타버스를 접목한 SMCU라는 초거대 버추얼 세계관을 통해서 미래 콘텐츠의 시대를 이끌어 나가려고 한다. SM Culture Universe는 현실과 가상의 경계 없이 전 세계가 문화로 연결된 미래 엔터테인먼트 세상이자 SM이 지향하는 메타버스 미래 콘텐츠로, 기존의 음악 장르에서는 볼 수 없었던 새로운 형태의 문화적 IP라고 볼 수 있다. SMCU 안에서 아티스트, 음악, 뮤직비디오, 공연 등 다양한 형태의 독자적인 IP가 서로 연결되고 확장되는 메타버스향 콘텐츠 IP를 만들어가는데 집중할 계획”이라고 밝혔다. 이어 “그 예로, 최근에 SMCU 영상을 통해서 ‘CAWMAN’이라는 혼합 영상 콘텐츠 장르를 선보이기도 했다. 카툰(Cartoon)의 C, 애니메이션(Animation)의 A, 웹툰(Web-toon)의 W, 모션 그래픽(Motion graphic)의 M, 그리고 아바타(Avatar)의 A, 노블(Novel)의 N을 조합한 단어로, 전혀 새로운 미래의 콘텐츠 경험을 선사할 것이다. 요즘 플랫폼 틱톡처럼 MZ세대들은 짧은 콘텐츠를 더 많이 선호하고 익숙해져 있는데, ‘CAWMAN’은 서로 다른 영상 표현 장르의 요소들이 각각의 특성대로 이야기를 짧게 영상 장면들을 하나 또는 두, 세가지 표현 장르를 혼합해서 표현해주면서, 그 영상 전체의 스토리가 하나로 이어지는 새로운 형태의 영상 표현 기법”이라고 소개했다.이수만 프로듀서는 “콘텐츠의 중요성이 더욱 높아지고, 마침내 전 세계의 프로슈머들이 Re-Created 콘텐츠를 만들면서 메타버스의 정점을 이룰 것이다. 메타버스는 프로슈머들이 와서 같이 놀고, 인간에게 주어진 가장 높은 신의 경지에까지 닿아 있는, 신이 허락하는 창조를 하는 곳이어야 한다. 또 프로슈머들이 놀고 싶고, 창조할 수 있게 만들어야 한다”며, “SM이 만든 킬러 콘텐츠가 프로슈머와 프로듀서들에 의해서 많은 Re-Creatable 콘텐츠가 되고, 그렇게 만들어진 Re-Creatable 콘텐츠를 다시 SM이 제공한다. 이렇게 프로슈머들이 Re-Created 콘텐츠를 만들 수 있도록 저를 비롯한 프로듀서들이 방향을 제시하고, 또 Re-Creatable 콘텐츠를 만들어주는 곳이어야 한다”고 밝혔다.Re-Creatable 콘텐츠의 방향성으로 NFT와의 관계성을 언급, “메타버스의 세계관 혹은 스토리를 형성하는 각각의 콘텐츠들은 모두 NFT로 연결될 것이다. 100명, 1000명이 전 세계에서 머리를 모으고 창조력을 발휘해서 하나의 NFT 콘텐츠를 함께 Create하고, NFT 콘텐츠의 퍼센티지를 소유하게 되는 형태로 만들어져야 된다. 이렇게 탄생한 NFT 콘텐츠들은 ‘Lifetime Value’를 가지게 된다. 한 번 소비하고 없어지는 것이 아니라 라이프타임 동안 프로슈머, 프로듀서 등 관계하는 사람들이 모두 가치를 갖게 될 것이다. 즉 NFT는 ‘Lifetime Value’를 갖게 하는 블록체인이라고 할 수 있다. 블록체인으로 보호되고, 소유자가 기록돼서 다 할 수 있는, 또 변화시킬 수 없는, 메타버스 콘텐츠는 소장되는 그림처럼 코인으로 값이 책정되기도 한다. 이를테면 화폐처럼, 옛날의 물물교환처럼 되는 시대가 도래했다. NFT를 통한 콘텐츠 거래가 활발해짐에 따라서, 코인이 트레이딩 거래소를 통해 거래되는 것처럼, NFT 거래소도 굉장히 중요하게 될 것이다. 또 꼭 상품화되거나 돈을 내지 않더라도 프로슈머가 찾아올 수 있도록 해야 한다. 프로슈머가 없으면 아무런 소용이 없다. 향후 NFT가 미술품 같은 존재보다는 어쩌면 화폐로서의 가치를 가지게 된다면 NFT 거래소의 역할이 매우 중요할 것이다. 이 부분에 대해 콘텐츠를 만들고, 메타버스를 활용하는 모두가 함께 고민하고 미래를 잘 설계해야 한다”고 견해를 전했다. 마지막으로 “저와 SM은 그동안 문화와 기술을 결합해서 새로운 시도를 지속해왔고, 앞으로도 음악, 비주얼, 퍼포먼스 등에 혁신적인 도전을 멈추지 않을 것이다. 더욱 다양한 Re-Created 콘텐츠가 탄생하고 무한한 콘텐츠 유니버스가 만들어질 수 있도록 노력할 것”이라며 연설을 마쳤다. 이수만 프로듀서가 기조연설에 참여한 솔라나 ‘Breakpoint 2021’은 블록체인과 관련된 다양한 주제로 진행되는 글로벌 컨퍼런스로, 솔라나 창립자 아나톨리 야코벤코(Anatoly Yakovenko), 최고운영책임자 라즈 고칼(Raj Gokal), 스테이블코인 USDC 발행사 서클(Circle)의 최고경영자 제레미 알레어(Jeremy Allaire), 암호화폐 전문 헤지펀드 멀티코인 캐피톨(Multicoin Capital) 공동설립자 카일 사나미(Kyle Samani) 등 블록체인 및 암호화폐 관련 산업의 주요 인사들이 함께 참석했다. &nbsp;</span>]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://smcdn.smtown.com/file/board/202111/star_618b5e7ce56cb.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SM C&C, 오디오 플랫폼 플로(FLO)와 손잡고 오리지널 음악 전문 콘텐츠 제작 나선다]]></title>
            <link>https://www.smtown.com/news/detail/286?page=1</link>
            <guid>https://www.smtown.com/news/detail/286?page=1</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Nov 2021 05:40:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[<span>- 11월 3일, 플로와 콘텐츠 제작 업무협약 체결… 음악 콘텐츠의 새로운 트렌드 를 이끌어 갈 콘텐츠 리더십 강화- SM C&amp;C와 플로의 인프라 자산 및 최고의 제작 역량을 연계해 신개념 장르의 제한 없는 음악 콘텐츠의 중장기적인 발굴 기대국내 대표 콘텐츠 기업 SM C&amp;C(대표: 김동준, 남궁철)가 오디오 플랫폼 플로(FLO)와 ‘음악 콘텐츠’를 매개로 오리지널 음악 전문 콘텐츠 제작과 콘텐츠 이용 접점 강화에 나섰다.SM C&amp;C는 지난 11월 3일 서울 마포구에 위치한 플로 콘텐츠 제작 스튜디오인 ‘스튜디오돌핀’에서 SM C&amp;C 이예지 스튜디오부문장과 드림어스컴퍼니 김동훈 플랫폼 사업부문장 등이 참석한 가운데 콘텐츠 공동제작 업무협약(MOU)을 체결했다. SM C&amp;C와 플로는 장르를 불문한 새로운 ‘음악 콘텐츠’ 트렌드를 만들고, 다각화된 형태의 콘텐츠 제작을 위한 긴밀한 업무 협력 체제를 구축하여 상호 지원을 도모한다. 이번 양사의 협약을 통해 SM C&amp;C의 아티스트 자산 및 다양한 OTT 콘텐츠 제작 경험이 바탕이 되어 글로벌 Z세대의 니즈를 충족시켜 온 제작 역량과 플로의 오디오 플랫폼을 더해 시너지를 극대화한다는 전략이다. 특히, SM C&amp;C 가 축적한 Z세대 맞춤형 콘텐츠 제작 역량을 기반으로 콘텐츠에 대한 진입장벽을 낮추고, 콘텐츠 간의 상호 연결을 주도해 글로벌 영향력을 전파하는 등 SM C&amp;C와 플로의 차별화된 오리지 널 음악 전문 콘텐츠 경험의 저변을 확대할 수 있게 될 전망이다. 이번 협약의 체결과 함께 첫 시작으로 오디오 공동제작 콘텐츠 &lt;지금 당신의 음악, 박선영입니다 이하 지당음)&gt;과 &lt;플로리다 프로젝트&gt;를 선보인다. 아나운서 박선영이 진행하는 &lt;지당음&gt;은 장르, 세대, 국경 등을 초월한 세상의 모든 음악을 함께 듣고 공유하는 음악 전문 오디오 콘텐츠로, 라디오나 팟캐스트와 달리 시간 제약 없이 언제 어디서든 음악과 함께할 수 있도록 기획됐다. ‘지당음’에는 어반자카파 권순일, 평론가 차우진 등 다양한 아티스트와 업계 전문가들이 출연해 음악과 관련된 이야기를 나눈다는 콘셉트이다. 또한 &lt;플로리다 프로젝트&gt;는 130만 유튜버 ‘부캐’ 꽈뚜룹에서 ‘본캐’로 돌아간 장지수가 처음으로 도전하는 오디오 콘텐츠다. 수험생들의 멘토로 활약하고 있는 5수 고대생 유튜버 미미미누와 박학다식한 콩고 왕자 조나단이 함께하는 ‘아무말 대잔치’ 콘셉트로, 20대 젊은층의 뜨거운 호응이 기대된다.해당 콘텐츠들은 11월 9일 첫 방송을 시작으로 매주 2회 모바일 플로 앱에서 관련 음원이 제공되어 ‘듣는’ 즐거움을 느낄 수 있는 동시에 SM C&amp;C 스튜디오부문 유튜브 채널(https://www.youtube.com/c/SMCCStudio)에서는 영상 콘텐츠를 통해 이용자들에게 ‘보는’ 재미를 느낄 수 있어, 콘텐츠 이용 접점을 한층 강화해 선보인다. SM C&amp;C 이예지 스튜디오부문장은 "SM C&amp;C는 플로와의 업무협약을 통해 장르의 제한없이 보다 새로운 포맷의 오리지널 콘텐츠를 다각도로 선보일 수 있게 되었다”라며, “음악이 사용자의 취향에 강하게 영향을 받는 콘텐츠인 만큼 양사의 음악, 콘텐츠 전문성을 집약해 트렌디함과 깊이 있는 음악 경험을 동시에 만족시키는 새로운 방향의 콘텐츠 발굴이라는 의미 있는 시도가 될 것”이라고 말했다. &nbsp;</span>]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://smcdn.smtown.com/file/board/202111/star_618368429b29f.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘SMTOWN WONDERLAND 2021’ 할로윈 콘텐츠 31일 공개!]]></title>
            <link>https://www.smtown.com/news/detail/285?page=1</link>
            <guid>https://www.smtown.com/news/detail/285?page=1</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Nov 2021 08:47:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[<span>비대면 할로윈 코스튬 콘테스트 상금 기부! 선한 영향력 예고! SM엔터테인먼트(에스엠엔터테인먼트)가 31일 할로윈 코스튬 콘테스트를 예고해 화제다.&nbsp;30일 0시 SMTOWN 각종 공식 계정에는 SM 할로윈 코스튬 콘테스트 ‘SMTOWN WONDERLAND 2021 – Welcome to SM HALLOWEEN HOUSE’(에스엠타운 원더랜드 2021 – 웰컴 투 할로윈 하우스)의 티저 포스터가 공개되어 눈길을 끌었다. 이번 할로윈 코스튬 콘테스트는 매년 국내외 팬덤의 많은 관심을 받았던 SMTOWN 할로윈 파티를 비대면 콘테스트 형식으로 진행, 베스트 드레서를 수상하는 아티스트의 이름으로 아름다운 재단에 상금을 기부해 선한 영향력을 실천할 예정이다.이에 슈퍼주니어 시원, 신동, 샤이니 온유, 레드벨벳 예리, NCT, 레이든, 에스파 등 할로윈 분장 및 코스튬을 입고 변신한 SM 소속 아티스트의 영상과 이미지가 31일 순차적으로 오픈될 예정이어서 기대를 모은다. &nbsp;</span>]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://smcdn.smtown.com/file/board/202111/star_617fa4619cd0e.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SM 이성수 대표 ‘2021 스타트업콘’ 기조연설]]></title>
            <link>https://www.smtown.com/news/detail/284?page=1</link>
            <guid>https://www.smtown.com/news/detail/284?page=1</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Oct 2021 05:39:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[<span>“SMCU 통해 콘텐츠 넥스트 레벨 실현할 것”“한국, 서울이 전 세계 문화의 메카가 될 수 있도록 만들어 나갈 것”&nbsp;SM엔터테인먼트(이하 SM) 이성수 대표가 콘텐츠 스타트업 콘퍼런스 ‘2021 스타트업콘’ (STARTUP:CON)에 기조연설자로 참석했다.이성수 대표는 7일 온라인으로 중계된 ‘2021 스타트업콘’에 참석해 ‘SM 콘텐츠 로드맵 - SMCU를 통해 바라보는 미래 콘텐츠 시대’를 주제로 기조연설을 펼쳤다.이날 이성수 대표는 “SM의 창업자이자 모든 프로듀싱을 총괄하고 있는 이수만 총괄 프로듀서는 미래 세상을 로봇과 셀러브리티의 세상 나아가 아바타의 세상이 될 것이라 예견하고, 이미 십수 년 전부터 미래 콘텐츠 시대를 준비해 왔다”며 “작년 아바타가 함께 하는 ‘메타버스 걸그룹’ 에스파가 데뷔했고, 에스파가 펼치는 스토리텔링을 시작으로 SM이 꿈꾸는 초거대 버추얼 세상의 실체를 세상에 선보이게 되었다. 그것이 바로 SM이 바라보는 메타버스, SM의 컬처 유니버스 즉, SMCU이다”라고 설명했다.이어 “SMCU는 현실과 가상의 경계없이 전 세계가 문화로 연결된 미래 엔터테인먼트 세상이자, SM이 지향하는 메타버스향 미래 콘텐츠”라며, “이수만 프로듀서와 SM은 수십년간 축적해온 많은 킬러 콘텐츠와 IP의 확장으로 SMCU라는 가상과 현실을 넘나드는 세계를 창조했고, 더 나아가 음악의 장르를 넘어 콘텐츠의 장르가 된 K팝을 가장 K팝 답게 만들어주는 가장 주효한 장치로 활용하고 있다. K팝의 문법은 근미래에 펼쳐질 포스트 코로나의 시대, 메타버스라고 하는 세계적인 기조의 관점에서 볼 때, 기존의 음악 장르에서는 볼 수 없는 새로운 형태의 문화적 IP라 볼 수 있다. 그것이 바로 저희가 세계관을 기반으로 만들어가는 SMCU의 모습이라고 할 수 있다. SMCU 안에서 아티스트, 음악, 뮤직비디오, 공연 등 다양한 형태의 독자적인 IP가 서로 연결되고 확장되는 메타버스향 콘텐츠 IP를 만들어가는 데 집중함으로써 콘텐츠의 또 다른 세계, 넥스트 레벨을 이뤄갈 것”이라고 밝혀 눈길을 끌었다.더불어 IP 확장의 예로 “’리마스터링 프로젝트’는 SM의 소중한 자산이자 K팝의 역사인 SM 오리지널 뮤직비디오들을 더욱 선명한 화질로 업스케일링하고, 기존의 마스터 음원을 다시금 2021년의 사운드로 리마스터링(Re-mastering) 하는 작업을 거쳐 새롭게 선보이는 것이다. 수백편의 리마스터링 뮤직비디오, 그리고 이를 토대로 한 선후배가 함께 하는 특별한 오리지널 콘텐츠도 선보일 예정이다. 이러한 SM의 리마스터링 프로젝트는 과거의 영상을 단순히 화질을 업그레이드해 현재의 IP로 선보이는 개념을 넘어서, 이를 2021년 버전으로 재해석해 선보이는 프로젝트로서, 과거의 IP를 진화시켜서 과거와 현재, 미래를 연결하는 콘텐츠로 전 세대의 교감을 이끌어내는, 즉 IP의 진정한 확장을 이뤄내는 프로젝트로 이해해주시면 좋을 것 같다”고 소개했으며, “클래식 레이블 ‘SM 클래식스’는 K팝과 클래식, 재즈, 월드 뮤직이 접목된 K팝을 더 넒은 음악의 장르로 확장하여 소개하고 선보이는 것을 목표로 설립된 레이블이다. 앞으로 다양한 레퍼토리를 쌓아 전 세계에 K팝스 오케스트라(K-POP’s Orchestra) 공연까지 선보이며 확장해 나갈 계획”이라고 말했다.또한 “SMCU의 주요 키워드인 ‘광야 (KWANGYA)’는 현실과 가상 세계를 아우르는 상징적인 의미를 지니고 있다. K팝 팬들은 새롭게 이전한 SM 성수동 신사옥과 서울숲 일대를 일컬어 ‘광야’라고 부른다. 가상 세계에서 무한의 영역인 ‘광야’가, 공간의 개념으로 넘어와 성수동 신사옥으로 지칭되며 SMCU의 랜드마크가 되고, 나아가 K팝, K컬처의 진원지인 한국, 서울이 전 세계 문화의 메카가 될 수 있도록 만들어 나가는 것이 우리의 목표”라며, “SM은 아티스트, 음악을 기반으로 만들어진 다양한 형태의 IP를 SMCU라는 거대 세계관 안에서 트랜스 미디어 전략을 통한 다양한 콘텐츠의 릴리즈로 확장하고, 비즈니스적으로는 원소스멀티유즈(OSMU) 전략을 통해 인접 사업영역으로 확대하며 부가가치를 창출해내고자 하며, 이렇게 창출된 부가가치는, 다시금 현실과 가상, 시공간, 세대, 장르의 경계가 없는, 기존에 경험해보지 못한 새로운 콘텐츠를 만들어가는 선순환을 계속해 갈 것”이라고 전했다.이어 “SM의 콘텐츠를 즐기고 소비하는 팬들과의 소통 창구가 되는 ‘채널’의 역할도 중요하다. 여기에서 말하는 ‘채널’은 단순히 콘텐츠를 전달하는 통로의 개념이 아닌, 보다 브랜딩화된 확장된 의미라고 할 수 있다”며, “SM은 앞으로도 팬들과의 인게이지먼트를 높일 수 있는 채널을 만드는 작업을 계속하며, 이러한 채널을 통해 SM의 오리지널 콘텐츠를 즐기고 리크리에이티브 콘텐츠로 재생산하는 프로슈머들을 지원하는 ‘핑크 블러드 프로젝트’도 이어가겠다”고 언급했다. 마지막으로 이성수 대표는 “2005년에 A&amp;R로 입사했을 때, 이수만 프로듀서의 특별 프로젝트인 ‘3D 영상을 활용한 뮤직비디오와 콘텐츠’를 만들기 위한 R&amp;D 업무를 하는 TFT의 일원으로 동시에 일했던 경험이 있다. 그 당시에는 굉장히 앞서 나간 일이었지만, 2008년도에 제임스 카메룬 감독의 ‘아바타’라는 영화로 전 세계가 3D 콘텐츠에 열광했을 때, SM은 이미 이와 관련한 R&amp;D가 끝나있었기에, 바로 삼성전자 그리고 제임스 카메룬 감독과 컨소시엄을 맺고 소녀시대의 3D 뮤직비디오를 선보일 수 있었다. 이렇게 한발 앞서서 미래를 준비하자는 것이 이수만 총괄 프로듀서가 가장 강조하는 SM의 중요한 키워드, 즉 ‘The Future of Culture Technology’이고, SM이 미래를 준비하는 방식이다. 20년이 넘는 긴 기간 동안 음악을 기반으로 한 문화 콘텐츠 기업이었지만, IT와 AI 같은 그 당대의 기술 혹은 시대를 앞서는 기술을 우리 콘텐츠에 접목시키는 것을 가장 중요하게 생각했고, 이러한 시도를 20년 이상 지속적으로 해온 것이 SM이었다. IT, AI, 콘텐츠의 경계를 뛰어넘는 일들이 기업들에도, 콘텐츠에도 한창 일어나고 있는 지금의 시점에서, 콘텐츠 기업으로서 다양한 기술 기반의 스타트업 기업들과 협력해 나가고 싶고, 응원한다”며 연설을 마무리했다.한편, 문화체육관광부가 주최하고 한국콘텐츠진흥원이 주관하는 ‘2021 스타트업콘’은 콘텐츠 창업 생태계에 빅 인사이트를 제공하고, 투자 활성화 및 네트워크를 통한 글로벌 교류‧진출 활성화를 위해 2015년부터 매년 개최되는 콘텐츠 분야 스타트업 콘퍼런스다. 올해는 넷플릭스 창립자 마크 랜돌프(Marc Randolph), 하버드 비즈니스 스쿨 바라트 아난드(Bharat N. Anand) 교수, 500 Global 대표 크리스틴 차이(Christine Tsai) 등이 기조연설을 펼친다. &nbsp;&nbsp;</span>]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://smcdn.smtown.com/file/board/202110/star_615e87cfe0da0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>