<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>SMTOWN ─ News</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 08 Feb 2022 16:59:57 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[SM, 2022 글로벌 오디션 개최!]]></title>
            <link>https://www.smtown.com/news/detail/297?page=1</link>
            <guid>https://www.smtown.com/news/detail/297?page=1</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jan 2022 12:55:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[<span>광야의 새 인재 찾는다! 31일부터 온라인 접수 시작!&nbsp;강타, 보아, 동방신기, 슈퍼주니어, 소녀시대, 샤이니, 엑소, 레드벨벳, NCT, 에스파 등 최고의 아티스트를 발굴, 배출한 SM엔터테인먼트(이하 SM)가 ‘2022 SM GLOBAL AUDITION KWANGYA’(2022 에스엠 글로벌 오디션 광야)를 개최한다. ‘2022 SM GLOBAL AUDITION KWANGYA’는 성별과 국적에 관계없이 2003년~2011년 출생자 누구나 지원 가능하며, 1월 31일부터 2월 20일까지 공식 홈페이지(sm-global.site)를 통해 노래, 랩, 댄스, 연기 등 자신의 역량을 보여줄 수 있는 영상 콘텐츠를 온라인 접수하면 된다.더불어 이번 오디션은 접수 기간 동안 주간 단위로 1차 합격자를 발표해 2차 오디션을 진행하며, 최종 합격자에게는 SM과 전속 계약할 수 있는 기회가 주어지는 만큼, 글로벌 스타를 꿈꾸는 재능 있는 지망생들의 참여가 기대된다.한편, ‘2022 SM GLOBAL AUDITION KWANGYA’와 관련된 자세한 정보는 ‘2022 SM GLOBAL AUDITION KWANGYA’ 공식 홈페이지 및 SNS 계정 등을 통해 확인할 수 있다.&nbsp;</span>]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://smcdn.smtown.com/file/board/202201/star_61f68abb5f731.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SM엔터테인먼트, 메타버스 콘텐츠 경쟁력 강화 위해 청강대와 산학협력 MOU 체결]]></title>
            <link>https://www.smtown.com/news/detail/296?page=1</link>
            <guid>https://www.smtown.com/news/detail/296?page=1</guid>
            <pubDate>Thu, 27 Jan 2022 04:49:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[<span>메타버스&amp;문화 콘텐츠 산업 발전 위한 협업 전개SM엔터테인먼트(이하 SM)가 청강문화산업대학교(이하 청강대)와 산학협력 MOU를 체결했다. SM과 청강대는 지난 26일 오전 SM 성수 신사옥에서 이성수·탁영준 SM 공동대표와 황봉성 청강대 총장 등이 참석한 가운데 메타버스 및 문화 콘텐츠 산업 경쟁력을 강화하기 위한 산학협력을 체결했다. 이번 산학협력을 통해 SM과 청강대는 ▲ 메타버스 관련 콘텐츠 구성 및 운영에 필요한 프로그램의 공동 기획과 협업 실시 ▲ 문화 콘텐츠 산업 발전에 필요한 인재 양성과 교육 ▲ 상호 발전을 위한 시설, 자원의 공동 활용 및 협력 사업 전개 등을 진행할 계획인 만큼, 양사의 협력을 통해 콘텐츠 제작과 관련된 교육 커리큘럼을 강화하고 학생들에게 다양한 경험을 제공할 수 있을 것으로 보인다. 이성수 SM 공동대표는 “전 세계적으로 K-콘텐츠의 영향력이 점차 커지고 있는 가운데, 게임, 웹툰, 애니메이션 등 디지털 콘텐츠 분야의 글로벌 핵심 인재를 양성하고 있는 청강대와, CT(Culture Technology)를 기반으로 한 음악과 아티스트 프로듀싱에 강점을 보유한 SM이 만나 향후 콘텐츠를 넘어서 메타버스와 관련해서도 다양한 협력이 이루어지길 희망한다”고 말했다.더불어 탁영준 SM 공동대표는 “청강대는 기술을 중심에 두고 콘텐츠, 패션, 푸드, 공연예술 등 이종 분야 간의 융합 콘텐츠를 창조한다는 점에서 문화와 신기술의 융합을 지향하는 SM과 같은 방향을 바라보고 있다고 생각한다. 이수만 총괄프로듀서가 창안한 개념인 CAWMAN(Cartoon, Animation, Web-toon, Motion graphic, Avatar, Novel) 분야에서도 다양한 협력이 있기를 기대한다”고 밝혔다.황봉성 청강대 총장은 "한국 엔터 산업의 선구자이자 글로벌 K-POP 열풍을 선도하는 SM과 문화산업계 다양한 분야의 콘텐츠를 보유한 청강대의 협업을 통해 향후 메타버스 콘텐츠 환경 구축에 알맞은 여러 시너지 효과를 낼 수 있기를 기대한다"고 전했다.또한 SM은 메타버스를 엔터테인먼트에 접목, 현실과 가상의 경계없이 전 세계가 문화로 연결된 미래 엔터테인먼트 세상이자, SM이 지향하는 메타버스 미래 콘텐츠를 담은 SMCU(SM Culture Universe)를 통해 아티스트, 음악, 뮤직비디오, 공연 등 다양한 형태의 독자적인 IP가 서로 연결되고 확장되는 메타버스향 콘텐츠 IP를 만들어가고 있으며, 지난해 12월 종합 콘텐츠 프로젝트 ‘SMTOWN 2022 : SMCU EXPRESS’라는 타이틀 아래 이수만 총괄프로듀서와 SM이 바라보는 메타버스에서의 미래 콘텐츠를 종합적으로 경험할 수 있도록 음반, 전시, 공연을 함께 선보여 화제를 모은 바 있다. &nbsp;</span>]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://smcdn.smtown.com/file/board/202201/star_61f223f331aab.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SM, 2021년 총 음반 판매량 1800만장 육박!]]></title>
            <link>https://www.smtown.com/news/detail/295?page=1</link>
            <guid>https://www.smtown.com/news/detail/295?page=1</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Jan 2022 04:56:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[<span>전년 대비 약 2배 증가! K팝 명가 콘텐츠 파워 입증!SM엔터테인먼트(이하 SM)의 2021년 총 음반 판매량이 1762만장을 넘었다. SM은 탄탄한 아티스트 라인업을 기반으로 2021년 발매한 25장의 앨범이 1504만 3천여장의 판매고를 올렸으며, 이전 발매된 구보의 판매량도 257만 8천여장으로, 2021년 연간 음반 판매량이 총 1762만 1천여장(12월 31일 기준)을 기록해, ‘K팝 명가’ SM의 영향력을 입증했다. 이는 전년 대비 약 2배 증가한 수치인 만큼, 지난 26년 동안 글로벌한 K팝 스타들을 지속적으로 배출한 K팝의 헤리티지다운 SM의 콘텐츠 파워와 아티스트들의 위상을 다시 한번 실감케 한다.SM은 2021년 슈퍼주니어, 샤이니, 엑소, 레드벨벳, NCT, NCT 127, NCT DREAM, WayV, 에스파 등 그룹부터 유노윤호, 슈퍼주니어-D&amp;E, 예성, 키, 태민, 백현, 디오, 카이, 웬디, 조이 등 유닛 및 솔로까지 아티스트들의 다채로운 활동을 지원, 발매하는 앨범마다 전 세계 팬들의 뜨거운 사랑을 받으며 인기 행진을 펼쳤다.더불어 트리플 밀리언셀러에 등극한 NCT 127과 NCT DREAM을 비롯해 엑소, 백현, NCT 앨범이 100만장을 돌파하는 기록을 세웠으며, 가온 연간 차트 TOP 100에 무려 25개 앨범이 진입해 SM의 압도적인 음반 파워를 확인시켜 주었다.&nbsp;</span>]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://smcdn.smtown.com/file/board/202201/star_61dbad97e06f4.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SM엔터테인먼트, ‘MUSIC NATION SMTOWN META-PASSPORT’ 출시!]]></title>
            <link>https://www.smtown.com/news/detail/294?page=1</link>
            <guid>https://www.smtown.com/news/detail/294?page=1</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jan 2022 05:42:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[<span>가상 국가 MUSIC NATION SMTOWN의 시민권+혜택 부여하는 새로운 디지털 여권!신개념 멤버십 서비스로 전 세계 팬들에게 색다른 즐거움 선사!SM엔터테인먼트(이하 SM)가 신개념 멤버십 서비스인 ‘MUSIC NATION SMTOWN META-PASSPORT’(뮤직 네이션 에스엠타운 메타-패스포트)를 출시한다.SM은 지난 1월 1일 전 세계에 무료 중계된 온라인 콘서트 ‘SMTOWN LIVE 2022 : SMCU EXPRESS@KWANGYA’에서 가상 국가 MUSIC NATION SMTOWN의 시민권을 부여하는 디지털 여권 ‘MUSIC NATION SMTOWN META-PASSPORT’ 출시를 알려 화제를 모았다.‘MUSIC NATION SMTOWN META-PASSPORT’는 SM이 2012년 발급한 ‘MUSIC NATION SMTOWN PASSPORT’를 2022년 버전으로 재탄생 시킨 것으로, 가상 국가 MUSIC NATION SMTOWN에서 사용되는 여권이자 멤버십 서비스이며, 현실 세계와 디지털 세계를 연결하고, 모든 정보가 투명하게 기록되고 증명되어 SM의 음악과 아티스트를 사랑하는 전 세계 팬들에게 새로운 즐거움과 혜택을 선사할 것으로 보인다.더불어 SM의 아티스트와 콘텐츠를 사랑하는 일명 ‘핑크블러드 (PINKBLOOD)’라면 전 세계 누구나 ‘MUSIC NATION SMTOWN META-PASSPORT’의 신청이 가능하며, 신청한 팬들에게는 가상 국가 MUSIC NATION SMTOWN의 시민권(Citizenship)이 부여됨은 물론 SM이 제공하는 서비스를 이용할 시 사용자의 활동이 디지털로 저장되어 활동에 따른 다양한 혜택을 받을 수 있다.또한 ‘MUSIC NATION SMTOWN META-PASSPORT’의 신청은 SMTOWN &amp;STORE(www.SMTOWNandSTORE.com)에서 가능하다.&nbsp;</span>]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://smcdn.smtown.com/file/board/202201/star_61d28a6d95dc8.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[세계 최초 온라인 전용 콘서트 Beyond LIVE 플랫폼 글로벌 오픈!]]></title>
            <link>https://www.smtown.com/news/detail/293?page=1</link>
            <guid>https://www.smtown.com/news/detail/293?page=1</guid>
            <pubDate>Fri, 31 Dec 2021 07:40:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[<span>1월 1일 SMTOWN LIVE 2022로 본격적인 서비스 시작! 애플+구글 앱스토어에서 다운로드 가능!SM엔터테인먼트의 계열사인 세계 최초 온라인 전용 콘서트 ‘Beyond LIVE’ 전문 회사 Beyond LIVE Corporation(이하 비욘드 라이브)이 Beyond LIVE 전용 서비스 플랫폼을 글로벌 오픈했다. &nbsp;지난 23일 웹 사이트와 어플리케이션(애플, 구글)을 통해 글로벌 동시 오픈된 Beyond LIVE 전용 플랫폼은 2020년 4월부터 현재까지의 글로벌 서비스를 통해 확보한 노하우를 바탕으로 서비스 이용자에게는 온라인 최적화된 콘서트 고객 경험을, 콘텐츠 권리자에게는 최대의 사업 가치를 제공할 계획이다. 특히 2022년 1월 1일 오후 1시(한국시간 기준) 개최되는 온라인 콘서트 ‘SMTOWN LIVE 2022 : SMCU EXPRESS@KWANGYA’(에스엠타운 라이브 2022 : SMCU 익스프레스@광야)를 시작으로 본격적인 글로벌 서비스를 제공할 예정이어서 뜨거운 반응을 얻을 것으로 보인다. 이번 Beyond LIVE 전용 서비스 플랫폼은 라이브 스트리밍, 글로벌 다국어 자막 지원, 멀티캠, 채팅, 이모지 스티커 및 VOD 서비스 등 기존 Beyond LIVE의 익숙한 기능은 유지하되, 4K 스트리밍 지원과 멀티 앵글 심리스 전환 UI 등을 새롭게 구현, 더 생생하게 라이브의 감동을 제공할 수 있도록 기술적으로 준비했으며, UX 차원에서는 서비스 내에서의 고객 경험 편의성을 크게 개선해 쉽고 편리한 온라인 공연 관람 환경을 구축했다.또한 글로벌 결제 수단 및 창구의 다양성 확보, 국내외 PG사들과의 협력 관계 수립 등 콘텐츠 권리사들에게 이전보다 큰 사업 성과를 제공할 수 있는 환경을 확보했으며, 플랫폼 내 국내외 극장 스크린 동시 상영, 국내외 방송국, IPTV 및 OTT 공급 등과 같은 확대된 유통 서비스 기회를 제공할 예정이다. 비욘드 라이브 관계자는 “이번에 새롭게 론칭한 Beyond LIVE 전용 플랫폼은 준비 단계부터 이전 서비스 대비 개선된 고객 경험을, 보다 다양한 권리사의 사업 기회 확대를 목표로 준비했다. 향후 K팝 아티스트의 콘서트, 팬미팅의 라이브 스트리밍과 VOD 서비스 뿐만 아니라 쇼케이스, 버라이어티와 같은 아티스트 관련 콘텐츠 그리고 Beyond LIVE 오리지널 등으로 서비스를 단계적으로 확대할 것이며, 해외 아티스트의 온라인 공연도 준비할 예정이다”라고 말했다.한편 2020년 4월 세계 최초 온라인 전용 유료 콘서트로 론칭한 ‘Beyond LIVE’는 온라인 언택트 공연의 글로벌 대표 브랜드로 자리매김, 아티스트와 글로벌 팬들의 사랑을 받아오고 있다.&nbsp;</span>]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://smcdn.smtown.com/file/board/202112/star_61ceae0e4b835.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>