<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>SMTOWN ─ News</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 06 Jan 2022 07:44:26 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[SM엔터테인먼트, ‘MUSIC NATION SMTOWN META-PASSPORT’ 출시!]]></title>
            <link>https://www.smtown.com/news/detail/294?page=1</link>
            <guid>https://www.smtown.com/news/detail/294?page=1</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jan 2022 05:42:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[<span>가상 국가 MUSIC NATION SMTOWN의 시민권+혜택 부여하는 새로운 디지털 여권!신개념 멤버십 서비스로 전 세계 팬들에게 색다른 즐거움 선사!SM엔터테인먼트(이하 SM)가 신개념 멤버십 서비스인 ‘MUSIC NATION SMTOWN META-PASSPORT’(뮤직 네이션 에스엠타운 메타-패스포트)를 출시한다.SM은 지난 1월 1일 전 세계에 무료 중계된 온라인 콘서트 ‘SMTOWN LIVE 2022 : SMCU EXPRESS@KWANGYA’에서 가상 국가 MUSIC NATION SMTOWN의 시민권을 부여하는 디지털 여권 ‘MUSIC NATION SMTOWN META-PASSPORT’ 출시를 알려 화제를 모았다.‘MUSIC NATION SMTOWN META-PASSPORT’는 SM이 2012년 발급한 ‘MUSIC NATION SMTOWN PASSPORT’를 2022년 버전으로 재탄생 시킨 것으로, 가상 국가 MUSIC NATION SMTOWN에서 사용되는 여권이자 멤버십 서비스이며, 현실 세계와 디지털 세계를 연결하고, 모든 정보가 투명하게 기록되고 증명되어 SM의 음악과 아티스트를 사랑하는 전 세계 팬들에게 새로운 즐거움과 혜택을 선사할 것으로 보인다.더불어 SM의 아티스트와 콘텐츠를 사랑하는 일명 ‘핑크블러드 (PINKBLOOD)’라면 전 세계 누구나 ‘MUSIC NATION SMTOWN META-PASSPORT’의 신청이 가능하며, 신청한 팬들에게는 가상 국가 MUSIC NATION SMTOWN의 시민권(Citizenship)이 부여됨은 물론 SM이 제공하는 서비스를 이용할 시 사용자의 활동이 디지털로 저장되어 활동에 따른 다양한 혜택을 받을 수 있다.또한 ‘MUSIC NATION SMTOWN META-PASSPORT’의 신청은 SMTOWN &amp;STORE(www.SMTOWNandSTORE.com)에서 가능하다.&nbsp;</span>]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://smcdn.smtown.com/file/board/202201/star_61d28a6d95dc8.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[세계 최초 온라인 전용 콘서트 Beyond LIVE 플랫폼 글로벌 오픈!]]></title>
            <link>https://www.smtown.com/news/detail/293?page=1</link>
            <guid>https://www.smtown.com/news/detail/293?page=1</guid>
            <pubDate>Fri, 31 Dec 2021 07:40:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[<span>1월 1일 SMTOWN LIVE 2022로 본격적인 서비스 시작! 애플+구글 앱스토어에서 다운로드 가능!SM엔터테인먼트의 계열사인 세계 최초 온라인 전용 콘서트 ‘Beyond LIVE’ 전문 회사 Beyond LIVE Corporation(이하 비욘드 라이브)이 Beyond LIVE 전용 서비스 플랫폼을 글로벌 오픈했다. &nbsp;지난 23일 웹 사이트와 어플리케이션(애플, 구글)을 통해 글로벌 동시 오픈된 Beyond LIVE 전용 플랫폼은 2020년 4월부터 현재까지의 글로벌 서비스를 통해 확보한 노하우를 바탕으로 서비스 이용자에게는 온라인 최적화된 콘서트 고객 경험을, 콘텐츠 권리자에게는 최대의 사업 가치를 제공할 계획이다. 특히 2022년 1월 1일 오후 1시(한국시간 기준) 개최되는 온라인 콘서트 ‘SMTOWN LIVE 2022 : SMCU EXPRESS@KWANGYA’(에스엠타운 라이브 2022 : SMCU 익스프레스@광야)를 시작으로 본격적인 글로벌 서비스를 제공할 예정이어서 뜨거운 반응을 얻을 것으로 보인다. 이번 Beyond LIVE 전용 서비스 플랫폼은 라이브 스트리밍, 글로벌 다국어 자막 지원, 멀티캠, 채팅, 이모지 스티커 및 VOD 서비스 등 기존 Beyond LIVE의 익숙한 기능은 유지하되, 4K 스트리밍 지원과 멀티 앵글 심리스 전환 UI 등을 새롭게 구현, 더 생생하게 라이브의 감동을 제공할 수 있도록 기술적으로 준비했으며, UX 차원에서는 서비스 내에서의 고객 경험 편의성을 크게 개선해 쉽고 편리한 온라인 공연 관람 환경을 구축했다.또한 글로벌 결제 수단 및 창구의 다양성 확보, 국내외 PG사들과의 협력 관계 수립 등 콘텐츠 권리사들에게 이전보다 큰 사업 성과를 제공할 수 있는 환경을 확보했으며, 플랫폼 내 국내외 극장 스크린 동시 상영, 국내외 방송국, IPTV 및 OTT 공급 등과 같은 확대된 유통 서비스 기회를 제공할 예정이다. 비욘드 라이브 관계자는 “이번에 새롭게 론칭한 Beyond LIVE 전용 플랫폼은 준비 단계부터 이전 서비스 대비 개선된 고객 경험을, 보다 다양한 권리사의 사업 기회 확대를 목표로 준비했다. 향후 K팝 아티스트의 콘서트, 팬미팅의 라이브 스트리밍과 VOD 서비스 뿐만 아니라 쇼케이스, 버라이어티와 같은 아티스트 관련 콘텐츠 그리고 Beyond LIVE 오리지널 등으로 서비스를 단계적으로 확대할 것이며, 해외 아티스트의 온라인 공연도 준비할 예정이다”라고 말했다.한편 2020년 4월 세계 최초 온라인 전용 유료 콘서트로 론칭한 ‘Beyond LIVE’는 온라인 언택트 공연의 글로벌 대표 브랜드로 자리매김, 아티스트와 글로벌 팬들의 사랑을 받아오고 있다.&nbsp;</span>]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://smcdn.smtown.com/file/board/202112/star_61ceae0e4b835.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SM엔터테인먼트, 제7회 ‘SMile Music Festival’ 성황!]]></title>
            <link>https://www.smtown.com/news/detail/292?page=1</link>
            <guid>https://www.smtown.com/news/detail/292?page=1</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Dec 2021 05:43:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[<span>SM엔터테인먼트(이하 SM)가 음악 꿈나무들을 위한 음악 축제 ‘SMile Music Festival’(스마일 뮤직 페스티벌)을 성황리에 마쳤다.올해 7회째를 맞은 ‘SMile Music Festival’은 어려운 환경에서도 음악을 통해 꿈을 키워나가는 아동 및 청소년을 지원하는 SM의 대표 사회공헌 프로그램으로, 지난 25일 SM 성수 신사옥에서 최종 선발된 10팀의 공연이 펼쳐졌으며, 코로나19 상황을 고려해 무관중으로 진행, 유튜브 SM 사회공헌 채널을 통해 온라인 생중계되었다.이번 ‘SMile Music Festival’에 선발된 총 10팀은 코로나19로 온라인 트레이닝을 진행, 지난 8월부터 5개월 동안 보컬 및 댄스 전문 트레이너에게 실시간 온라인 교육을 받았으며, 동방신기 최강창민의 특별 멘토링도 진행되었다.또한 이날 공연은 배우 박재민이 진행을, 신인 걸그룹 빌리가 축하 무대를 펼쳐 눈길을 끌었으며, 이성수 SM 대표를 비롯해 멘토로 활약한 최강창민, 슈퍼주니어, 소녀시대 효연, 레드벨벳, 에스파도 축하 영상으로 인사를 전했다.한편, SM은 2014년 사회공헌 브랜드 ‘SMile’을 론칭해 임직원 정기봉사활동, 아티스트 재능기부, 아시아 및 국내 아동 음악교육지원 등 SM의 콘텐츠와 인프라를 활용한 사회공헌 활동을 활발히 전개하고 있다.&nbsp;</span>]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://smcdn.smtown.com/file/board/202112/star_61c93a302f0da.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[이수만 총괄 프로듀서, 美 ‘버라이어티 500’ 한국인 유일 5년 연속 선정!]]></title>
            <link>https://www.smtown.com/news/detail/291?page=1</link>
            <guid>https://www.smtown.com/news/detail/291?page=1</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Dec 2021 06:52:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[<span>“전 세계 음악 산업의 주역”, “선두적인 K팝 레이블 SM의 창립자”이수만 총괄 프로듀서가 미국의 저명한 대중문화 매거진 버라이어티가 발표한 ‘Variety 500’(버라이어티 500)에 한국인으로는 유일하게 5년 연속 선정됐다. 버라이어티는 공식 홈페이지를 통해 지난 1년간의 성과를 토대로 전 세계 미디어 산업을 이끄는 가장 영향력 있는 리더 500인을 선정한 ‘Variety 500’을 발표했으며, 올해는 이수만 총괄 프로듀서와 수잔 보이치키(Susan Wojcicki) 유튜브 CEO, 순다르 피차이(Sundar Pichai) 구글 CEO, 밥 차펙(Bop Chapek) 월트디즈니컴퍼니 CEO 등이 함께 이름을 올렸다. 특히 이수만 총괄 프로듀서는 ‘Variety 500’ 발표가 시작된 지난 2017년부터 2021년까지 5년 연속 이름을 올렸으며, 한국인으로는 유일하게 팀 쿡(Tim Cook) 애플 CEO, 스티븐 스필버그(Steven Spielberg) 감독, 리드 헤이스팅스(Reed Hastings) 넷플릭스 공동 CEO, 제프 베이조스(Jeff Bezos) 아마존 회장 등과 함께 5년 연속 선정되어, 매년 글로벌한 성과를 이루고 있는 영향력과 위상을 다시 한번 확인시켜 주었다.버라이어티는 이수만 총괄 프로듀서에 대해 “슈퍼주니어, 소녀시대, 샤이니, 레드벨벳, 엑소, SuperM, NCT, 에스파 등의 아티스트를 배출한 선두적인 K팝 레이블 SM엔터테인먼트의 창립자이자 전 세계 음악 산업의 주역”이라고 조명해 눈길을 끌었다. 더불어 이수만 총괄 프로듀서는 한국 대중문화를 세계에 알리고 한류로 세계 문화산업의 지형도를 바꾼 공로를 인정받아 미국 ‘아시아 소사이어티’(Asia Society)가 시상하는 ‘2016 아시아 게임 체인저 어워즈’(2016 Asia Game Changer Awards)에 한국인 최초 수상자로 이름을 올렸음은 물론, 2017년 문화 인사 최초 ‘영산외교인상’을 수상했으며, 미국 빌보드가 글로벌 음악산업의 미래를 만드는 데 탁월한 능력을 지닌 리더를 발표한 ‘2020 빌보드 임팩트 리스트’에 한국인 유일 선정, ‘제29회 다산경영상’ 창업경영인 부문을 수상하는 등 세계적인 영향력을 입증한 바 있다.&nbsp;</span>]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://smcdn.smtown.com/file/board/202112/star_61c2c85bb8828.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SM, 보호종료아동 자립지원 캠페인 ‘열여덟 어른’ 위한 이모티콘 제작]]></title>
            <link>https://www.smtown.com/news/detail/288?page=1</link>
            <guid>https://www.smtown.com/news/detail/288?page=1</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Dec 2021 04:53:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[<span>써니, 이용진, 이진호 이모티콘 제작 참여! 제작기 담은 ‘특별한 체험단’ 영상도 공개SM엔터테인먼트(이하 SM)가 아름다운재단의 보호종료아동 자립지원 캠페인 ‘열여덟 어른’을 응원하는 특별한 이모티콘을 선보였다.이번 이모티콘 제작에는 소녀시대 써니와 개그맨 이용진, 이진호가 참여, 보호종료아동 당사자인 열여덟 어른 안연주, 박강빈 캠페이너와 함께 이야기를 나누고 각자의 개성이 담긴 이모티콘을 직접 만들었다.더불어 이들의 이모티콘 제작 현장을 담은 영상 콘텐츠 ‘특별한 체험단’도 지난 13일 SM C&amp;C STUDIO 유튜브 채널 콘텐츠 ‘괴로운 체험단’의 특별 편으로 공개되어 눈길을 끌었다.SM 사회공헌 프로그램 ‘SMile’의 일환으로 제작된 이번 이모티콘은 현재 카카오같이가치 ‘특별한 체험단 X 열여덟 어른’ 캠페인 프로모션 페이지를 통해 만날 수 있으며, 캠페인 응원 메시지를 남긴 선착순 1만 명에게 무료로 제공된다.또한 SM은 올해 아름다운재단에 엑소 ‘Dancing King’ 음원 수익금과 SMTOWN 할로윈 코스튬 콘테스트 상금 기부를 비롯해 보호종료아동 인식 개선 메시지를 담은 패션 가방 및 동화책 제작 프로젝트도 지원하는 등 보호종료아동의 재능을 키우고 꿈을 실현할 수 있는 다양한 캠페인에 참여해왔다.한편, SM은 2014년 사회공헌 브랜드 ‘SMile’을 론칭해 임직원 정기봉사활동, 아티스트 재능기부, 아시아 및 국내 아동 음악교육지원 등 SM의 콘텐츠와 인프라를 활용한 사회공헌 활동을 활발히 전개하고 있다.&nbsp;</span>]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://smcdn.smtown.com/file/board/202112/star_61b819d71e822.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>